【語重心長】【德國戰線】城堡守衛戰 之 德國其實都有手足

from 石賈墨fb
石賈墨就係由舊年一直響德國幫手登報、搞聽證會嘅手足

呢幾個禮拜，好多嘢做，抽啲時間出嚟寫故仔，其實有啲奢侈。不過我覺得，寄情寫作，可能會幫到我解放一下心胸入面少少嘅鬱氣，所以都寫少少咁大把啦。

其實呢，坦白講，自己喺德國做嘅嘢，有幾有用，我唔係唔知。但係有時候人做一樣嘢，唔係淨係睇有無用而做。

投身德國線之後，媒體，記者或者其他學者訪問我，都會問呢個問題：「點解？」標準答案我會講話係「Hilflosigkeit」。

無助。

不過除咗負面嘅情緒會驅動我做嘢之外，更加多嘅係正面嘅情緒。容許我講兩個故仔畀大家聽：

舊年，我都唔記得咗幾時啦，我記得係香港街頭衝突最嚴重嘅日子，由於德國媒體當時接近日日報導，所以好多德國人都知道香港當時嘅形勢係點。

啱啱想同老婆同仔仔出街，已經上緊車嘅時候，一個年事已高嘅老婆婆，一步一步咁走近我地，面上帶住笑容，一路望實我。

望到我都覺得有啲唔自在嘅時候，佢就開口講：「我係你隔離街嘅鄰居，喺報紙度見到你嘅訪問呀！」佢攞出一個File，小心奕奕咁遞畀我。

原來佢見到呢邊地區報紙同我做嘅訪問之後，特登剪低送畀我，話畀我知佢見到我可以爲自己家鄉出一分力，覺得好開心。話遲啲要介紹埋佢老公畀我認識，細說佢地當年喺東德經歷過嘅黑暗故事。

臨走前，佢再講：我地好支持香港人咖！希望香港人可以成功啦！下次你有咩幫手，記得搵我，我年紀咁大，都唔怕極權可以點對付我！

我望住佢慢慢行返屋企，先發覺原來佢老公都喺花園度坐，望實我地屋企門口，見到我地要出街就「飛奔」過嚟畀張剪報我。

我老婆都望住我講：「呢個婆婆真可愛。」

好啦，到第二個故事：

我自己無咩用LinkedIn，所以收到Message，都係會有E-Mail Notification。

我以爲又係啲獵頭公司叫我跳槽，不過睇真啲，佢Message入面一嚟就有講Hongkong呢個字。

我即刻就開個Message出嚟睇。

無錯，呢個Message就係由Pekker先生寫的。大家睇返協會呢個Post，就知道佢係「城堡守衛者」，原來有中資想收購一個鄰近嘅小城市入面一座歷史悠久嘅城堡，並將佢變成貴族學校，佢寫呢個Message，就係希望我可以用我語言上同身份上嘅優勢，同德國人力陳紅色資本同紅色教育嘅危險。

我會幫佢睇中文資料，同德國人講香港論述同中共嘅危險，佢會幫我地寫文，幫我地出聲明。

每次同Pekker先生傾完電話，有時候真係有種「在心中」嘅感覺，原來香港人保衛香港，德國人都會保衛自己嘅家園，我地都係對抗中共嘅進逼。估唔到，原來喺德國，都可以搵到「日耳曼手足」，同佢地齊上齊落。

大家成日都鬧「德國」親共，我再講多次，德國呢個國度，唔係屬於德國政府，唔係屬於德國官員，亦都唔係屬於一少部分嘅德國政治人物同商人。

一個民主國家，講到最尾，都係屬於人民。作爲一個追求民主嘅香港人，呢樣嘢我係深信不移。

柒婆We connect呢句參選口號，實情中到應曬棍，唔單止幾百萬香港人俾你一炮過Connect曬，直頭連德國人都可以靠你間接Connect返去香港。

投身德國線，最覺得值回票價嘅時刻，唔係做咩媒體訪問之類嘅工作，而係嗰一霎那覺得，終於同到一個德國人叮一聲，We connect嗰下。

見到老婆婆抖顫咁伸出嗰隻攞住剪報嘅手。

見到演講台下嘅德國人專注望住你，因爲認同，嗰一下嘅點頭。

見到Pekker先生話幫我地寫份聲明，寄出嘅嗰封E-Mail。

最值得其實係呢下。

佢地唔係可以喺德國呼風喚雨嘅大人物，亦都唔可以直接影響德國對香港嘅政策。但係我覺得，佢地先係德國嘅主人。我呢啲業餘素人，做嘢慢，能力同經驗欠缺，做嘢無可能做得完美，我係有呢個自我反省的，但係有限制，唔代表就唔做，咪由低做起囉。

唔講獨立，香港人要話自己做「香港民族」，首先自己要有意識成爲「香港構成」嘅一部分，有自己嘅身份，有自己嘅定位，有自己嘅論述，有自己嘅國際連結，先會有望見將來嘅可能

多謝Mr. Zsolt Pekker 對香港的支持🙏🏻

Die Bürgerinitiative Malteserschloss (BIM) in Heitersheim fordert den Erwerb der historischen Immobilie durch die öffentliche Hand. Sie möchte erreichen, dass das Schloss mit einer Vielfalt von gemeinwohlorientierten Nutzungsarten für die Menschen der Region erschlossen und ins öffentliche Leben eingebunden wird. Dem stehen die Pläne einer chinesisch-deutschen Investorengruppe entgegen, die das Gebäude kaufen und dort eine private Eliteschule einrichten will.

位於德國Heitersheim嘅Malterserschloss公民關注協會（Bürgerinitiative Malteserschloss, BIM）成立目的
係希望可以促進以公開方式活化歷史建築，令處於Heitersheim嘅城堡可以用多元化嘅方式咁畀當地嘅居民去用，令城堡可以融入佢地嘅公共生活。呢個協會堅拒反對中德合資集團收購Matlerserschloss城堡，並將佢變成一間私人精英學校嘅計劃。

#StandWithHongKong

BIM share嘅post

push

pish

Drücken Sie bitte!!!

多謝德國民間手足支持希望西方世界更多平民覺醒，知道中国有幾危險，倒迫佢地政府圍毆中国。

Drück

多謝手足既努力

多謝手足既付出
無論有冇成果，都咬緊牙關撐落去
呢個，就係我地既香港

多謝手足
push